男子被控禮賓府外隧道意圖用噴漆塗鴉 判監14天緩刑2年

#西九龍裁判法院第十庭
#黃雅茵裁判官 #判刑
#0915中環
#管有物品意圖損壞財產罪

王(33)

控罪：管有物品意圖損壞財產

簡單判刑理由：
被告被控於2019年9月15日，在中環花園道與上亞厘畢道交界行人隧道近燈柱號碼24273，保管2樽噴漆，意圖在無合理辯解的情況下，用以損壞公眾地方行人隧道的牆壁。面向牆壁，搖動，未來得及噴，被拘捕，曾表示“SORRY SIR 有悔意”。

由於被告不想與感化官談論此案，以及不透露任何個人資料。只能依賴法庭上提供資料，33歲獨居，中大碩士博士在讀生。沒有任何求情資料提供。本案前沒有刑事定罪紀錄。事發地點與示威地點不接近，沒有證據顯示被告想在牆上噴什麼，不應把本案將於示威相關的案件相提並論。

🛑14天監禁，緩刑兩年🛑
———————————————
庭上被告曾做出自辯，質疑控罪：
控方觀點混淆，民事刑事訴訟混淆，應該是民事罪行，屬於行為不檢。但你判刑是刑事罪行，希望你看看香港法律的民事和刑事分別，管有財產企圖破壞罪應該是極權北韓法庭才能判的，如果我科學來講沒有做出任何破壞行為。並沒有在牆壁做出任何有科學根據的破壞行為，企圖破壞是一個思想，為何刑事罪成立？應該民事訴訟檢控行為不檢，3位警員有配槍，當事人只是想行去山頂鋸扒。管有財產罪意圖破壞是意識形態上，北韓極權國家才應有的罪。我當時沒有做出任何破壞。我原意想去山頂鋸扒，右手手握著認為可飲用的噴漆。3名證人曾噴過該噴漆，造成不公，他們誹謗當事人合法上山頂凌霄閣鋸扒的權利。

在控罪書報稱學生的被告，過往無案底，他自稱畢業於中大中醫學系，又宣稱自己正研讀中大法律系碩士課程，及自修法律博士課程。他被控於2019年9月15日，在中環花園道與上亞厘畢道交界行人隧道保管有2樽噴漆，意圖在無合理辯解的情況下，用以損壞行人隧道的牆壁。

被告沒有律師代表，他今日親自求情時，批評法庭混淆法律觀點，說路政署本應民事檢控他行為不檢，但警方卻刑事起訴他；他又說管有物品意圖摧毀財產的控罪「响北韓呢類極權國家先會有」，更表示當日原本是「上山鋸扒」，而噴漆是拿來喝的，希望法庭考慮憐憫他予以輕判。

裁判官黃雅茵表示，被告被定罪後拒絕回答感化官的問題及披露自己的背景，法庭只能依賴他向法庭提供的資料判刑。而案中並無證據證明與示威相關，故以監禁14天為量刑起點，雖然並無減刑因素，但可以緩刑處理。

黑警每人有支槍，算唔算管有物品意圖傷害他人???

有鳩=意圖強姦

而案中並無證據證明與示威相關，故以監禁14天為量刑起點，雖然並無減刑因素，但可以緩刑處理。

示威相關係加刑原因，戲都唔做

損壞財產
唔講仲以為用噴漆炸左條隧道

梗係啦，唔關示威事，波台狗就覺得係鬼嚟

現場無噴過就亂砌

其實佢如果有請律師應該有機會打得甩?

公眾地方行為不檢都係刑事嚟㗎喎

唔係示威就炸左條隧道都得
係示威就粉筆寫字都要坐

2019 年 9 月 15 日有網民發起港島遊行，一名 33 歲男子涉於當日管有兩樽噴漆，經審訊後被裁定管有物品意圖摧毀財產罪成。被告自稱中大法律系「博士自修生」，今（4 日）在西九龍裁判法院求情時，批評這條控罪「只有喺北韓極權先會發生」，屬於「意識形態」的罪行，要求裁判官「好心好心你睇吓條控罪」、「提高慈愛、仁愛之心」。他最終被判囚 14 天，緩刑 2 年。

被告又要求裁判官「好心反省下點解判我有罪」。